美國起訴兩名中國黑客 指控圖竊武肺疫苗研究及針對港示威者

美國司法部周二（21日）宣布起訴兩名中國黑客，指控他們為中國政府工作，在全球竊取數以億美元計的知識產權，當中包括國防機密等，在最近亦嘗試竊取新冠肺炎疫苗的研究成果。除此之外，香港示威者也是這兩名黑客的目標。

根據司法部的起訴書，被告人李曉雨（音譯，Li Xiaoyu）和董家志（音譯，Dong Jiazhi）遭控以盜取商業機密及合謀電匯詐騙等罪名，指他們進行了超過10年以上的間諜活動，包括盜取武器設計、藥物資訊、軟件原碼等，甚至中國的異見人士和反對派也是他們的入侵目標。據美媒報道，兩名被告是前工程系學生。

起訴書指出，兩人是在入侵漢福德區（Hanford Site）的電腦系統時引起美方調查。漢福德區一度是美國製造核武的地方，冷戰後成為核廢料處理場。
起訴書未有提及任何受害的公司名稱，但指出李、董二人從美國、英國、德國、澳洲和比利時多國的電腦系統內竊取了大量資訊，而美國受害者有數以萬計；一間英國人工智能公司、一間西班牙國防承包商和一間澳洲太陽能工程公司也是被入侵者之列。聯邦調查局（FBI）形容，兩人是他們調查過的黑客之中，做案最多的其中一組人。

李、董二人在起訴書中被指是中國國安部的「承包商」，國安部向兩人提供重要的軟件漏洞，讓他們入侵目標以收集情報。除了上述機構，他們的目標包括多名香港的示威者、西藏流亡精神領袖達賴喇嘛的辦公室和一個中國基督教非牟利組織。

負責國家安全事務的助理司法部長德默斯（John Demers）表示﹐兩名黑客有時會為自己的利益做案，在其中一宗案件中，李曾向受害人勒索價值1萬5千美元（約11.7萬港元）的虛擬貨幣。
檢控官又指出，兩名被告在今年一月，曾經入侵過麻省一間正在研究新冠肺炎疫苗公司的電腦網絡，在不足一星期後又向馬里蘭州一家做新冠武肺疫苗研究的公司埋手，調查其電腦網絡的漏洞。控方未有指出兩名被告有否成功盜取疫苗的研究資料。

起訴書形容，中國加入了俄羅斯、伊朗及北韓等國家的「可恥俱樂部」，向網絡犯罪者提供庇護所，以換取他們受命為政府工作。中國駐美國大使館未有對美方今次起訴作回應。

好勁
點查到佢哋名

支那又話冇確疹

當ccp以為自己好醒.....

用既野全部美國科技
要做你點會無方法

原來fbi is watching you唔係講假

推

樣都有埋

共諜

中國運用偷呃拐騙呢四大發明真係用到極致

真national security

匪諜冇左綠卡應該慘過死

典型支狗樣 木口木面 充滿對美仇恨

可惜搞唔到佢哋
佢哋實成世哩係中國

無所謂啦
佢做得間諜預左會死

似未捉到

屌你四大發明

支共恐怖分子唔係浪得虛名

美國已經啟動左新冷戰模式
而家唔單止係美軍玩得最high 連FBI都浮埋上水玩到極致
多謝戰狼雜 加油 再加速啦

趕撚哂啲支那留學生出境啦

比俄狗偷左再開心share個隻program?

支持死刑

應該一直都知，只係扮唔知

只係冰山一角

可恥俱樂部

係中國點捉

死刑侍候

fbi呀大佬

連樣都起埋咁癲

就係用班更勁嘅黑客
即係FBI本身

fbi cia nsa心諗：

推願榮光歸香港

想知支那口交部點回應

基本上係大陸有電話號碼就會起到底
你覺得中移動，中聯通裡面冇人會賣資料嗎?

抵啦屌你老母

支那狗

沉睡嘅獅子醒了

想知點查到
正常實會用VPN，用可以隨時都唔要嘅匿名電腦

vpn 唔係萬能
track到去vpn
就搵vpn公司再track

Push

拉到未

我以為VPN加密咗會好安全
国安法之下，出名嘅人係咪會好危險？都會俾人track到？

老老豆豆佢地用的software 隨時係佢地流出 總有方法

又9 up加老屈啦

vpn
就好似 你上一架私家車
你係入望出面望咩 都無人知
得司機知
大多數
人地搵專人監視你
但人地會知你幾時上車落車
會唔會搵司機比料 無人知

入得美國架設同打造既互聯網，要查你幾時睇過邊部AV有幾難，係主動查唔查咁解

好似張五常，斯諾登咁，就快可以嚟香港。

FBI we trust

你又知ccp唔係真係醒？
話唔定幾百個黑客淨係穿2個呢

"wanted"? 即係通緝? 未拉到?

攞明美國佬老屈啦

拉閪呀 人喺中國

屌, 咁好撚難拉

灰手，兩邊賣料，係睇下幾時做佢地

tor係美國海軍研究室研究出黎，share俾全世界用聽講係因為如果得佢地自己用，好易俾人發現，但如果多左全球user一齊用，識別到美國情報人員就冇咁易，所以點解tor到依家仲係由美國政府出錢維護俾人免費用

真。Big Brother

一不偷二不搶三不撒謊

做5毛唱衰香港原來會有咁嘅下場

好勁

美帝：只有我唔想查嘅人，冇我查唔到嘅人

咁都有人幫口講說話

支那狗樣，真的有樣睇。

Push thx US

立場較詳細

⋯⋯據美國司法部的起訴書，被告人李嘯宇（ Li Xiaoyu 音譯）及董家志（Dong Jiazhi 音譯）為中國公民及居民。當局早在 5 年前已發現二人盗取美國能源部資料。起訴書未有披露受影響的企業名單，但指二人曾入侵多個目標，當中包括私人企業及政府機構，範圍廣涉國防、藥物、太陽能、教育及醫療等，盗取了近 320 GB 的原始碼、技術文件、工程圖表等資料，相信造成數以億計美元損失。他們有時勒索企業以謀利，有時把盗取到的資料販賣予中國政府及其間諜機關。

二人亦被涉為中國國安部提供異見人士電郵登入資料，受影響人士包括至少一名香港抗爭者領袖、西安教堂牧師以及六四抗爭者。西藏精神領袖達賴喇嘛以及成都地下教堂的電郵通訊也被兩人盗取。起訴書指二人快速執行中國政府要求，其中在成都政府禁止當地一所地下教會運作後，兩人隨即截取到教會牧師的電郵。BBC 指該牧師相信為早期被判監禁 9 年的王怡。

此外，兩人被指曾在去年從澳洲國防承辦商盗取資料，被盗的包括軍用人造衛星、通訊系統、微波及激光系統、反化武系統、艦艇直升機集成系統等資料。兩人年初亦曾入侵、破壞及偵查澳洲一家太陽能公司的網路系統。司法部同時指控李曉宇及董家智兩人至少入侵四間美國公司的疫苗及藥物數據，但未知行動是否成功。

唔想你咁天真係度打飛機咋

做咗黑客十年，諗吓有幾多資料比佢哋撻咗

派無人機去斬首

去到呢啲新聞連表情反應都關埋

然後就有中國領事館發生火災，證明美國太早公開唔夠對手陰濕，應該靜靜雞借佢哋破晒個網絡，八八九九先公開

紅客

呢隻野block得

支那唔交人， 美國可以攞正牌開戰入去攞人

支那千其唔好交呀

偷科技怎能算偷

我期待嘅係CIA加入戰團
咁就好玩
FBI始終太少事

判終身